---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# AutoBD

AutoBD est une application libre permettant de réaliser une bande dessinée, et de l’exporter sous forme d’image. Bien qu'elle soit en ligne, tout est écécuté localement et rien n'est stocké sur le serveur.

## Liens

[Le site](https://educajou.forge.apps.education.fr/autobd/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/educajou/autobd) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/educajou/autobd/-/issues)

## Présentation générale

AutoBD compote une bibliothèque (personnages, fonds, objets) limitée, mais on peut importer ses propres images.

L’application permet :
- d’insérer différents types de bulles ;
- de créer autant de vignettes que l’on souhaite ;
- d’exporter facilement ses planches ;
- d’ajouter du texte ;
- de modifier par symétrie les images ;
- de dupliquer des objets ;
- de faire avancer ou reculer l’image (plans) ;
- de disposer de plusieurs polices » style BD »…

soit l’essentiel pour laisser libre cours à son imagination !

## En images

<Image img={require('./img/AutoBD_1.jpg')} /><Image img={require('./img/AutoBD_2.png')} />